［法官都頂唔順］法官李瀚良 聯署港大校友反修例聲明 馬道立勸告將來應避免

港大校友關注組今天在《蘋果日報》等報章刊登反對政府修訂逃犯條例聲明及早前在網上收集到的 3,138 個校友聯署。香港電台發現聯署名單中其中一個簽名為「李瀚良」，畢業年份是 1986 年，與現任高等法院原訟法庭法官李瀚良同名，畢業年份亦相同。香港電台向司法機構查詢，李瀚良法官有否參與聯署，司法機構回覆時證實，有法官參與今次聯署，並指終審法院首席法官馬道立曾與該法官討論，知悉對方以個人名義參與聯署，馬道立勸告對方將來應避免同類事情發生，司法機構指，該法官表示同意馬道立的看法。

港台又引述司法機構指，馬道立曾經於上月29日指出，基於司法獨立及公正，法官應該避免評論政治及其他具爭議的事宜。就有可能需要法庭處理的法律問題，法官更應避免發表意見。馬道立隨後亦提醒所有法官上述事情的重要性。司法機構補充，有關法官是於上月 29 日前聯署。

佔中運動發起人之一、香港大學法律系副教授戴耀廷早前被判囚 16 個月後，港大校友關注組四月底時曾發起聯署，有逾一千人參與，冀校方維護院校自主，以公平公正的原則處理戴耀廷的教席。聯署聲明在 5 月初登報，聯署的同樣有李瀚良。

港大校友關注組表示，關注組聯同一群校友，日前發起港大校友聯署反對修改逃犯條例的聲明，共徵得 3,138 位由 1960 年畢業至 2020 年畢業（仍在學）的校友實名聯署，破了港大校友關注組歷來發起聯署的紀錄。聲明及聯署以跨版廣告方式刊登在今天的報章上，費用由聯署校友攤分。

港大校友關注組表示，關注組「暨3138位港大校友共同呼籲香港市民，在6月9日踴躍參加由民陣舉辦的大遊行，捍衛香港寶貴的法治與自由！」。

聲明全文如下：

【反對謊言施政 撤回引渡惡法】
一群香港大學校友聯署聲明

政府借口 「為台灣命案受害者家屬討回公道」，催逼《逃犯條例》急切修訂，卻無視台灣當局一再申明，不會依修例接收疑犯；更罔顧大律師公會、法律學者提出其他較切實可行的解決辦法。

現存《逃犯條例》不適用於內地，是針對兩地司法落差的特意安排，絕非如林鄭特首和主事港澳事務的中共官員所聲稱需要修補的 「漏洞」。

過去幾星期數以萬計巿民多次上街抗議、眾多機構社團商會提出疑慮、立法會內激烈抗衡、外國政府深表關切，正正說明特區政府強行修例的弊端。

《逃犯條例》修訂，使在港人士驟然被內地法網籠罩，大家不想身陷千日失聯、律師官派、電視認罪之類的 「司法進步」，不想香港失去國際城市的地位和營商環境，必須行動起來，維護自身權益，維護香港核心價值，維護 「一國兩制」底線！

基於上述的種種原因，我們：

1. 強烈要求特區政府應該馬上分開處理台灣命案和《逃犯條例》，並應採取「先易後難」方式，即時用一次過的立例方式處理台灣命案；

2. 認為特區政府應馬上撤回《逃犯條例》的修訂，然後廣徵民意，重新詳細審訂一個切合港人利益的修例；和

3. 呼籲大家參加 6月9日的大遊行，以表示大家反對政府匆匆的強行修例！

反對謊言施政，立即撤回引渡惡法！

馬道立 我屌你老母臭閪

的確係唔適合既

學梁振英以個人名義，識玩

人地用港大校友署名 關鳩你馬道立事

有咩問題
法律人士批評法律都有問題？

6月9號遊行嘅方針:兄弟爬山，各自努力，避免割席，拒絕篤灰，不打飛機，不傳耳語，不搞抹黑

[雨傘的教訓] 必須反守為攻 一鼓作氣 佔路無用

法官自己一套守則要守
同埋，策略上講
寧願佢唔出聲公正判案
好過出完聲公正判案但俾人入佢偏幫

自己個專業性比港共擺上抬利用
你條馬道立唔出黎同政府交涉
同向市民清楚用專業言語講解法官係遇到引渡case佢地可以做嘅野, 考慮嘅point, 同埋有幾大嘅權力空間去答應或者拒絕申請， 同埋講清楚被引渡者享有嘅司法保障

而家行政當局話要信司法
身為司法嘅頭頭你唔出聲做咩， 唔係叫你支持邊一方， 但你係責任講曬所有司法下對被引渡者嘅pro and con 出黎囉

香港人始終識廉恥, 唔夠蟈無恥

你點知之前唔開名批評哩單野既法官既中佢冇份
點知後面冇交涉過

唔好轉移焦點

1來佢既意見諗法都唔會影響通唔通過
2來佢又唔係用法官個身分聯署

咁關鳩馬道立事？
之前3000個法律界人士遊行呢？
係咪代表香港法治已死？

on9
你又知佢有？你係佢邊位

工作上接觸過李官，世間少有的好人，又nice又親民，今次仲夠膽聯署，好佩服好崇拜

良心法官

佢開名做有政治性既事
有可能影響日後佢判案時既觀感夠唔夠中立

律師唔同法官

馬道立係法官中最大粒嗰個

更何況馬官都係叫佢下次唔好
冇做其他野

我冇話佢有
但你係假設佢冇嚟屌

《路透社》今日刊登獨家訪問，引述三名本港資深法官表示，本港很多法官認為《逃犯條例》修訂不可行，憂慮或要承受北京的政治壓力，並指不少法官為修例感到非常不安（deeply disturbed）（另見報道）。

樓上班小學雞，馬道立都屌？祝你地班垃圾全撚部送中打靶

姓楊果個夠去反佔中宴會, 然後再判番佔中案添

不偏不倚既問題姐

原則問題

The only thing necessary for the triumph of evil is for good men to do nothing.

叫人唔好為公義發聲就係助紂為虐。

你用嗰班嗰水準比就冇得講啦

李國能就話開面， 姓馬呢個保守至極

開明...又打錯字

李官楊鐵梁嗰啲都係退咗休先多野講啫

咁冇得講了 敵人玩無賴既時候你仲同人地講緊公義

馬道立點解唔屌得？

雖然李官咁公開表態的確係對顯示咗逃犯條例上法律層面嘅問題，但另一方面嘅規矩的確係法官唔suppose 公開政治表態。

咁馬道立只係作為最大粒嘅法官溫和咁提醒番李官佢嘅特殊身份，又冇屌佢，而事實上，李官自己都同意馬道立個point，唔明點解要屌佢老母。

即該係以港大校友為名簽署，根本大家都會注意到佢係李官，而唔係會話「港大校友」。

利伸： 反送中，聽日會出嚟，但希望連登仔可以理性咁諒解到法官嘅特殊身份同應有嘅政治中立。

佢哋無賴，所以做野咪連中立既人都質疑

呢度又好笑
法律修訂呀林太比卡超鄭虐華白頭魔女等等等都話唔好將佢「政治化」

姐係本身唔係政治事件係法律技術問題啦, 哦你支持就公義係中立, 我反對就政治妖魔唔中立?

呢個邏輯矛唔矛D呀?

咁馬官有冇捉楊副庭長傾下計
再發份聲明比法官叫佢地留意下出席場合
我記得馬生又唔知龜左係邊

唔好將共狗既語言僞術當真

佢哋既‘政治化’=反對

哩件事依家係有啲’政治性‘

不論表態支持定反對，都係表達咗政治立場

對法官係唔合適

咪就係。你同佢公義，佢同你講無賴。
你同佢講無賴，佢話你講唔公義。

一個法官以個人名義話一條審議中嘅法例有問題都唔得？

楊副庭長果個立場問題係直接影響佢判刑 -->佢反佔中去審佔中案係direct conflict

李官佢只係反對法律修訂, 並唔係針對某人/某案, 根本就冇direct conflict, 唯一你要誅心就係話佢反政府然後上綱上線一定係黃絲, 但你睇番今鋪紅底律師公會 (唔係"大"果個)都出聲明反對同質疑修訂, 證明呢個真係法律問題base, 又何來影響公正之說?

只准奶共法官親身挺共
不准其他法官個人聯署

佢成日出黎9up就適合？

點都好 果句屌你老母我就唔會收返
香港就來玩撚完 人地玩緊無賴 對人不對事 而仲有d巴打仲同人講專業

我就唔想再討論 點都好 聽日見

咁哩啲冇報導點知有冇
再講中共派入去既講會有用？
法官啲任免好複雜，唔係馬官可以控制

你屌馬官時
又唔諗吓佢以往判案都保持公正

議事論事
法官理論上應該要比白紙更白
唔單只係政治，對任何事都唔應該有價值取態
因為法官係應該rule according to law
聯署係會有偏頗感覺，係against his role
唔單只係direct conflict，仲有future potential conflict
同上訴庭副庭長去建制律師協會聯誼同樣道理

不過個人好佩服李官咁做
亦都證明咗件事有幾嚴重

唔係政治表態 法律原則問題

國家領導人日日都可以用個人名義響FACEBOOK狙擊某集團呢D都可以正常化, 賤種支那logic真係唔係常人能理解

但件事已經有‘政治性’
反修例其中一大理由就係唔信中共
哩個已經係政治問題

法官都出聲，可想而知幾嚴重

冇future conflict
佢都冇得把關既實際上

佢主要都係一年一度咩法官大會做主講啫

唔同人有唔同原因
佢可以係法律原因反對

講啲咩先

法官響呢單野上面絕對係應該表態
因為他日條例通過修訂之後, 去tick checklist簽名移交逃犯既人就係佢地
係伸張正義定係做左中共劊子手, 佢地自己最清楚呢D名簽完自己訓唔訓得著

巴打，我指嘅「政治」唔係你所指嘅「政治」

對法官而言，係三權分立之下，「政治」係指行政機關，即係政府，所提出嘅任何議案。

而法官作為「司法機構」係要「中立」，大公無私咁審案。 法律上，如果所有法官都就政治表態，係司法覆核時就會畀政府一方質疑係咪有「偏見的可能性」，咁就要換人，甚至重審。所以馬道立以至呢條規則嘅原理都係咁樣。

另外，法律上嘅觀點反駁已有律師公會同大律師公會出聲，唔存在「政治化咗」就所冇法律人士可以出聲，只不過限於法官表態時要謹慎一些而已。

咁跟規矩佢的確唔應該咁做，但馬道立冇阻止佢已經算係咁

講香港司法好重要，但有好多挑戰之類既行野

政府話唔係政治事件嚟

佢應該以後都冇機會審理類似案件。

同意，佢都係話下次唔好
只係提醒，唔係責備

下次應避免=今次唔屌你

學下d語言藝術

咁佢一樣有立場

咁揚，
遲啲佢判啲爭議性案件幾公正都好，都總有人針對佢

咁佢哩啲純係評論吓香港司法事務
唔干涉政治嘛

邊有「類似案件」, 依家修例都唔係一單案單
你sloping 話佢反修例-->反政府-->所以唔審得社運case就係扣帽子啦

我冇話佢唔公正喎
但係佢立場保守，係行政當局係一個無賴嘅時候， 佢只係一個冇特別嘅法官， 要佢企出黎捍衛普通法？ 佢算鳩數啦

同羅馬總督彼拉多判耶穌一樣， 佢明知耶穌無罪， 但為避免得罪當地權貴，揮手一批引渡左佢去希律王度

楊褲停長審完咪又冇人JR到佢條仆街

肯定俾左報點名
日後判乜都數番哩單野

如果識玩，係應該審案前當場criticize佢嘅中立，唔可以俾佢處理呢單案件。

Future conflict，有無權話啲文件啲字唔夠靚，所以唔引渡？

佢經常告誡一班律師要守好香港

好彩病完好得快，幾驚

法官表達立場確實唔啱
但亦都要掉轉頭諗下連平時要守中立原則嘅法官都忍唔住要出聲
代表已經係存亡危急之秋

講過幾多次香港係偽三權分立
諗下誰人委任法官？
係行政機關阿頭佢委任， 雖然有個所謂參考list, 但20年過去， 如楊副庭之流已經上到高位

咁哩個係策略問題
你寧願佢發聲，但日後對抗爭者公正判案時俾人質疑，甚至難上位/冇得審相關案件
定係唔出聲，公正判案，藍絲冇聲出

所謂出聲既人可以有好多個
但法官數得出幾十個

我寧願公正既法官唔出聲但繼續有威望咁公正判案

老頂俾warning letter姐，又唔係炒

依家唔出聲,以後可能無得出

馬道立有錯？唔通公開表示，盡情發表已見啦咁呀？痴撚線，馬官咁都要比你班垃圾屌

你班小學雞賤撚過支那人，全家幾時送中打靶？

仲有2年就退休嘅人佢仲上咩野位呀
你咁講擺到明係佢想奶特首比佢延期多3年姐
如你所講， 佢為左權力/ 又或者所謂嘅司法正義， 佢今次唔出聲都講到係為自己份工炸喎

.......

收皮啦馬道立

唔知佢得番兩年，自
佢唔出聲可以保持法官中立形象
日後公正判案，藍絲都冇聲出

法官不嬲都唔會就任何事表態，係司法獨立的其中一個特質

你班垃圾支那小學雞，依家屌法官唔比表態？司法獨立係乜都未知，就咪撚衝出來柒啦

試下係英國法官就政治事件表態，睇下會唔會比人屌？

你班垃圾小學雞，出少句聲柒少陣啦，屌你老母

啱自己立場咪唔啱規矩都覺得冇問題囉

好心唔好下下紅字屌人小學雞啦
就算你有道理都唔會有人想睇

利申：唔覺得馬官有講錯，佢真係撐政府就唔係「下次唔好」啦

不如咁講啦
有一家大細好窮
去m記叫一個餐四個人食
你好心，唔跟公司規矩俾大大份佢哋
俾你老細發現咗
佢就算心底好認同你
但講句’下次唔好‘，今次唔追究
都好正常啫

馬道立咪又係特首任命嘅屌你老母！

馬道立唔講震怒同覆檢，就知其實支持緊下屬la

你個比喻default佢係做錯事咁樣點講都得wo ching

但今次又唔同喎
呢件事唔係普通政治事件
係關乎法官同香港整體利益既事
同啲個別政治案件有咩關係?
直接同法官行業有影響都唔講得?

諗唔到更好比喻
即係，有時做咗件道德上啱但唔啱規矩既事
做阿頭既就算認同
講句‘下次唔好’交戲都好正常啫

你條紅字撚知唔知美帝美國最高法院大法官係分自由派同保守派, 次次有出缺共和同民主黨打到要生要死去搶位?

英國同加拿大既法官都會就社會事件表態, 例如:
【明報專訊】特首林鄭月娥早前接納司法人員推薦委員會推薦，任命英國最高法院院長何熙怡及加拿大最高法院前首席法官麥嘉琳等4人為終審法院法官。立法會昨辯論有關任命，建制派猛烈批評何熙怡和麥嘉琳兩人過去就同性婚姻議題的取態，以及海外法官處理涉國家利益案件時會否有衝突，惟建制派投票時幾近一致支持任命，最終任命議案獲通過，4人今年內就任。

同性婚姻議題一早就比人推左上政治層面, so?

一來今次出名
二來份聲明既字眼用字包括‘謊言施政’，‘撤回引渡惡法’
仲叫埋人出嚟遊行

基於上述的種種原因，我們：

1. 強烈要求特區政府應該馬上分開處理台灣命案和《逃犯條例》，並應採取「先易後難」方式，即時用一次過的立例方式處理台灣命案；

2. 認為特區政府應馬上撤回《逃犯條例》的修訂，然後廣徵民意，重新詳細審訂一個切合港人利益的修例；和

3. 呼籲大家參加 6月9日的大遊行，以表示大家反對政府匆匆的強行修例！

反對謊言施政，立即撤回引渡惡法！

修例係關政治多定法律多？
呢頭先叫人唔好乜都政治化 轉個頭又自己定義左係政治

如果講規矩
呢D傳媒查詢三權一向係講開「唔評論個別事件」
依家呢D case 就回應到咁徹底, 真係唔係幾啱規矩

如果你咁講, 姐係林鄭同比卡超局長既法官會把關既說法唔成立
咁仲點過條修訂呀?

只係證明哩次修法極其嚴重
嚴重到法官都頂唔順

屎為收皮就要接埋政治打手job

送中條例嚴重影響香港法治信譽

我認為法官開聲屌無問題

身為終審法院首席法官嘅馬道立應該比任何人更加清楚知道，咩係言論自由
人哋以個人名義發表仼何言論佢根本冇資格出聲

係咪香港有史以來第一次現任法官都出聲反對政府草案？
可見今次事態真係香港有史以來最嚴重

人哋高級鬼佬嚟㗎屌你老母

嗰陣好替佢擔心...好人有好報，希望佢健康快樂！

用你個西腦諗下啦，如果出咗聲，D人咪知
邊D法官有機會偏幫抗爭者囉，到時就算證據確鑿抗爭者無罪都會比人拎返出嚟做司法覆核

成世無得升了

【和平抗爭注定失敗】練乙錚：考慮「勇武抗命」、「暴力抗赤」的正當性 冀左右翼毋須對立

係你老豆 屌你老母

人地最撚熟三權啦 做到呢個位佢咁樣應對算有良心啦 屌埋一份咩

其實法官唔出聲好合理

知唔知點解法官唔應該出聲？如果法官有政治立場，點樣保持中立？係又屌，唔係又屌，只會顯得你無知。

人地而家大大聲同人講我係法官咩？你咁撚多口水做咩 本身係用校友個名來聯署 關鳩你馬道立事？
咁黑警聯署又個別例子？

有立場 但係唔影響判決先係好官
你咁樣質疑人發聲 一開始已經係對人地專業既侮辱

但表達反佔中就得

我仲以為冇人記得楊副庭長單嘢

兩件事一齊睇，馬官其實今次係藉機做咗政治表態

然後連登仔
香港人不知幾好呃

因為唔聯署再冇將來

算啦 我都係收返呢個回應 大家都係同路人
唔好意思

你不如諗吓
冇傳媒發現問佢哋，根本唔會有咩勸告
揚咗，佢話佢勸戒咗，李官又接受
哩個已經係最基本既交代同公關

我一開始以為大把連登仔會話馬官，楊副庭長又唔見你問侯下，點知個個一下俾人spin到

不如你諗下點解要公開勸戒啦

蘋果一定冇踢爆楊副庭長單嘢啦咁，係我地知傳媒唔知，所以馬官冇問侯佢啦

傳媒問到
明明係不遵從法官政治中立
唔通講係呀做咗呀不過冇問題

遊行情報、求助Telegram group

你覺得佢好需要升職？

佢要反問，上次楊副庭長單嘢，佢仲可以判佔中案嘅時侯，你地都冇問我咁嘅嘢，今次點解你地會好奇有個法官去咗簽名

好明顯係上面有人想佢表態先咁問佢

李官肯定知法官冇個人身份，同法官唔應該簽呢類政治嘅聯署
但佢都照簽，都表示佢係相當憂慮修訂嚴重破壞香港法治

點都好 聽日見

我唔知當時有冇傳媒要求司法機構解釋
但如果一個親中既人，勸完唔聽
咁點答傳媒？
‘我屌鳩咗佢但佢唔理’？
條友上年委任埋做署理高院首席法官

Btw，當年楊官歪風論
馬官有份推翻

因涉公民廣場案被判囚的「雙學三子」周永康、黃之鋒和羅冠聰早前就刑期提出上訴，終院終頒下裁決，推翻上訴庭對三人的判刑，但同時確認上訴庭訂立的判刑指引適用。不過，終院也表明不認同上訴庭副庭長楊振權大受爭議的「歪風」論，認為相關判詞段落並非判刑的恰當基礎，忽略了案中個人的罪責，反將他人罪責歸咎於上訴人身上。